<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"> <id>https://trung.tech/</id><title>Trung Nguyễn</title><subtitle>Nơi chia sẻ những trải nghiệm và góc nhìn cá nhân xoay quanh công việc, cuộc sống</subtitle> <updated>2026-01-28T22:57:53+07:00</updated> <author> <name>Nguyen Viet Trung</name> <uri>https://trung.tech/</uri> </author><link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://trung.tech/feed.xml"/><link rel="alternate" type="text/html" hreflang="vi" href="https://trung.tech/"/> <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator> <rights> © 2026 Nguyen Viet Trung </rights> <icon>/assets/img/favicons/favicon.ico</icon> <logo>/assets/img/favicons/favicon-96x96.png</logo> <entry><title>Nghịch lý Theseus &amp; câu chuyện về bản sắc sản phẩm</title><link href="https://trung.tech/posts/con-tau-theseus-va-ban-sac-san-pham/" rel="alternate" type="text/html" title="Nghịch lý Theseus &amp; câu chuyện về bản sắc sản phẩm" /><published>2025-09-28T19:28:00+07:00</published> <updated>2025-09-29T07:41:37+07:00</updated> <id>https://trung.tech/posts/con-tau-theseus-va-ban-sac-san-pham/</id> <content src="https://trung.tech/posts/con-tau-theseus-va-ban-sac-san-pham/" /> <author> <name>Trung Nguyễn</name> </author> <category term="Work" /> <category term="Career" /> <category term="Product Management" /> <summary> TLDR: Bản sắc sản phẩm là hệ quả của việc giá trị cốt lõi sản phẩm được theo đuổi một cách liên tục &amp;amp; nhất quán theo thời gian Đợt rồi mình có tham gia 1 hội thảo về AI, trong đó có nhắc tới Nghịch lý con tàu Theseus: nếu sao chép toàn bộ ký ức, ý thức, suy nghĩ của mình vào 1 con AI/robot giống y chang bạn, thì thực thể đó có phải là “bạn” không? Nghe vậy mình nhớ tới Vision trong phim Ma... </summary> </entry> <entry><title>Những cân nhắc trước khi đi học MBA</title><link href="https://trung.tech/posts/can-nhac-truoc-khi-di-hoc-mba/" rel="alternate" type="text/html" title="Những cân nhắc trước khi đi học MBA" /><published>2025-03-18T19:28:00+07:00</published> <updated>2025-03-19T00:43:54+07:00</updated> <id>https://trung.tech/posts/can-nhac-truoc-khi-di-hoc-mba/</id> <content src="https://trung.tech/posts/can-nhac-truoc-khi-di-hoc-mba/" /> <author> <name>Trung Nguyễn</name> </author> <category term="Work" /> <category term="Career" /> <summary> Tuần trước, ZYLO (Zalo Young Leaders Organization) tổ chức một buổi chia sẻ về Xây dựng Thương hiệu Cá nhân, dựa trên cuốn sách Me 2.0 của Dan Schawbel. Một ý rất hay được đề cập: Đầu tư vào các mối quan hệ, tăng cường tương tác trên mạng xã hội, và viết blog thường xuyên, ngay cả khi bạn KHÔNG cần tìm việc. Mình ngẫm lại thấy điều này rất hợp lý. Thỉnh thoảng, mình nhận thấy một số người quen... </summary> </entry> <entry><title>Trải nghiệm lái xe tự lái ở Mỹ</title><link href="https://trung.tech/posts/trai-nghiem-lai-xe-tu-lai-o-My/" rel="alternate" type="text/html" title="Trải nghiệm lái xe tự lái ở Mỹ" /><published>2024-10-08T21:28:00+07:00</published> <updated>2024-10-29T17:26:24+07:00</updated> <id>https://trung.tech/posts/trai-nghiem-lai-xe-tu-lai-o-My/</id> <content src="https://trung.tech/posts/trai-nghiem-lai-xe-tu-lai-o-My/" /> <author> <name>Trung Nguyễn</name> </author> <category term="Life" /> <summary> Tháng 5/2024 vừa rồi thì Trung có cơ hội được qua Mỹ tham dự event Microsoft Build cùng anh Khải (chủ tịch Zalo) cùng 1 số thành viên khác. Chuyến đi có rất nhiều trải nghiệm mới đối với mình, đặc biệt là kinh nghiệm lái xe tự túc lại Mỹ, nên mình cũng muốn chia sẻ lại về trải nghiệm này. Disclaimer: Mọi chia sẻ sau đây của Trung dựa trên kinh nghiệm cá nhân quan sát được, cũng như các insight... </summary> </entry> <entry><title>Seattle thành phố cảng - Trải nghiệm đặt chân lên xứ cờ Hoa</title><link href="https://trung.tech/posts/seattle-trai-nghiem-hoa-ky/" rel="alternate" type="text/html" title="Seattle thành phố cảng - Trải nghiệm đặt chân lên xứ cờ Hoa" /><published>2024-05-28T21:28:00+07:00</published> <updated>2024-05-28T22:43:55+07:00</updated> <id>https://trung.tech/posts/seattle-trai-nghiem-hoa-ky/</id> <content src="https://trung.tech/posts/seattle-trai-nghiem-hoa-ky/" /> <author> <name>Trung Nguyễn</name> </author> <category term="Life" /> <summary> Về nước được hơn 3 ngày mà vẫn chưa hết jetlag, giờ mình mới có thời gian ngồi reflect lại trải nghiệm chuyến đi vừa rồi Về cuộc sống xung quanh: Cái mình thấy ấn tượng nhất là các dịch vụ công của các bạn đa số đều hoạt động dự trên sự tự giác của người dân. Ví dụ như mình đi lightrail không thấy cổng soát vé hay có ai soát vé cả, không mua vé lên chắc cũng k ai hỏi gì; siêu thị mình cũng th... </summary> </entry> <entry><title>Nên mua ô tô?</title><link href="https://trung.tech/posts/nen-mua-oto/" rel="alternate" type="text/html" title="Nên mua ô tô?" /><published>2023-05-04T21:28:00+07:00</published> <updated>2023-05-04T23:34:39+07:00</updated> <id>https://trung.tech/posts/nen-mua-oto/</id> <content src="https://trung.tech/posts/nen-mua-oto/" /> <author> <name>Trung Nguyễn</name> </author> <category term="Life" /> <summary> Một câu hỏi mà mình hay được họ hàng, bạn bè hỏi là tại sao mày chưa (không) mua ô tô đi? Câu trả lời ngắn mình thường là: tại mình chưa cảm thấy cần thiết Còn câu trả lời dài là: Đầu tiên mình không phải là người làm việc theo cảm xúc - theo kiểu thích là mua. Trước khi quyết định việc gì (lớn) mình luôn list mind map, cân nhắc, dựa vào data, fact, lý do, hiện trạng rõ ràng - lý do là mình l... </summary> </entry> </feed>
